\appendix

\chapter{Anhang}
Anhänge gemäss Definition des PMP nach SoDa.

\section{Sprintpläne}
Die Sprints werden mittels ScrumDo geplant und durchgeführt. Alle Daten können unter
\href{https://www.scrumdo.com/projects/project/appe-fs15-gruppe-03/}{https://www.scrumdo.com/projects/project/appe-fs15-gruppe-03/} eingesehen werden.

\subsection{Sprint 1 (23.05.2015 - 10.04.2015)}
Im Sprint 1 will das Team die Architektur des Software-Systems festlegen und bereits
mit einer User Story den technischen Durchstich realisieren. Die Thematik der Authentifizierung
und Autorisierung wird in diesem Sprint nicht behandelt.

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline Story ID & Bezeichnung \\ 
		\hline 4 & Setup und Einrichtung Entwicklungsumgebung \\ 
		\hline 3 & Architektur Definition  \\ 
		\hline 1 & Das Verkaufspersonal kann eine Liste der im lokalen Lager vorhandenen Artikel
		anzeigen lassen um zu sehen, was bestellt werden kann.  \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\subsection{Sprint 2 (13.04.2015 - 24.04.2015)}
Im Sprint 2 will das Team die Authentifizierung und Autorisierung festlegen und mittels einer
User Story umsetzen.

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline Story ID & Bezeichnung \\ 
		\hline 5 & Das Verkaufspersonal kann eine Bestellung ausführen um einen Kunden Artikel zu verkaufen. \\ 
		\hline 13 & Als Benutzer des System muss ich mit Name und Passwort authentifizieren damit nach verfolgt werden kann wer wann was macht.  \\ 
		\hline 14 & Als Benutzer ist man einer Rolle zugeteilt, damit nur auf die Funktionen zugegriffen werden kann, welcher der Benutzer auch braucht.  \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\subsection{Sprint 3 (27.04.2015 - 07.05.2015)}
Im Sprint 3 wird die Authentifizierung und Autorisierung umgesetzt. Priorität wird aber auf die vollständige Umsetzungen des Bestellprozess gesetzt.

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline Story ID & Bezeichnung \\ 
		\hline 5 & Das Verkaufspersonal kann eine Bestellung ausführen um einen Kunden Artikel zu verkaufen. \\ 
		\hline 18 & 5+ Wird die minimale Bestellmenge unterschritten wird automatisch eine Nachbestellung im Zentrallager ausgelöst.  \\ 
		\hline 19 & 5++ Nebenläufigkeit: Mehrere Verkäufer können gleichzeitig eine Bestellung auslösen.  \\ 
		\hline 13 & Als Benutzer des System muss ich mit Name und Passwort authentifizieren damit nach verfolgt werden kann wer wann was macht. \\
		\hline 14 & Als Benutzer ist man einer Rolle zugeteilt, damit nur auf die Funktionen zugegriffen werden kann, welcher der Benutzer auch braucht. \\
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\subsection{Sprint 4 (11.05.2015 - 22.05.2015)}
Im Sprint 4 soll das Berechtigungskonzept abgeschlossen werden und das Transaktionsmanagement für eine Bestellung sauber gehandhabt werden.

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline Story ID & Bezeichnung \\ 
		\hline 18 & 5+ Wird die minimale Bestellmenge unterschritten wird automatisch eine Nachbestellung im Zentrallager ausgelöst. Inklusive Transaktionsmanagement. \\ 
		\hline 14 & Als Benutzer ist man einer Rolle zugeteilt, damit nur auf die Funktionen zugegriffen werden kann, welcher der Benutzer auch braucht. \\
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\newpage
\section{Sprintreview-Protokolle}
Die Sprintreviews werden jeweils mit den Dozenten durchgeführt.

\subsection{Sprint 1}

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline \textbf{Datum} & 10.04.2015 13:15 Uhr \\ 
		\hline \textbf{Teilnehmer} & Jörg Hofstetter, Fabian Wüthrich, Alexander Suter  \\ 
		\hline \textbf{Protokoll} & Alle geplanten Stories konnten im Sprint 1 umgesetzt werden. Bis zum Ende des letzten Tages muss jedoch die Doku noch nachgezogen werden. Im Sprint 2 wird der Durchstich für die Authentifizierung und Autorisierung angestrebt. Das Team hat geplant diesen Durchstich mit einer einfachen Write-Operation innerhalb einer User Story zu erledigen. Herr Jörg Hofstetter befürwortet jedoch eine komplexere User Story wie beispielsweise Bestellung erfassen. Aus diesem Grund wurde nun User Story 5 ins Boot genommen, welche Prioritär behandelt werden muss. \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\subsection{Sprint 2}

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline \textbf{Datum} & 23.04.2015 13:15 Uhr \\ 
		\hline \textbf{Teilnehmer} & Jörg Hofstetter, Fabian Wüthrich, Simon Erni, Alexander Suter  \\ 
		\hline \textbf{Protokoll} & In Sprint 2 konnte nicht alle Stories umgesetzt werden. In Story 5, welche den Bestellprozess beschreibt, wurde nur teilweise erledigt. Grund dafür ist der Input aus dem Architektur Review. Der REST-Service Provider stellt nun noch ein plain Java-Interface zur Verfügung. Die Konzeption und Realisierung dafür dauerte länger als gedacht. Darunter litt der Sprint 2. In Absprache mit Herr Hofstetter wurde nun Story 5 gespilttet und Prioritäten vergeben. Mehr oder weniger bildet Sprint 3 nun Sprint 2 ab. \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\newpage
\subsection{Sprint 3}
\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline \textbf{Datum} & 08.05.2015 16:10 Uhr \\ 
		\hline \textbf{Teilnehmer} & Jörg Hofstetter, Fabian Wüthrich, Simon Erni, Alexander Suter  \\ 
		\hline \textbf{Protokoll} & In Sprint 3 konnte der Bestellprozess implementiert werden. Business Logik ist im Business Layer. Das heisst, dass man nur ein Artikel bestellen kann, wenn es überhaupt noch genügend zur Verfügung hat. Im GUI wurde auch Logik implementiert, welche bereits eine kleine Prüfung macht, ob es  genügend Artikel gibt. Dies ist aber nur als Goodie zu verstehen.
		
		Auch die Authentifizierung sowie die korrekte Abarbeitung von parallelen Bestellungen von gleichen Artikel wurde implementiert.
		
		Für den nächsten Sprint sollen wir uns noch mehr um das Transaktionsmanagement kümmern und die Autorisierung einführen.
		\\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\subsection{Sprint 4}
\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline \textbf{Datum} & 22.05.2015 13:15 Uhr \\ 
		\hline \textbf{Teilnehmer} & Jörg Hofstetter, Roland Gisler, Fabian Wüthrich, Simon Erni, Alexander Suter  \\ 
		\hline \textbf{Protokoll} & Alle User-Stories, welche für den Sprint 4 geplant wurden, wurden im Sprint 4 auch fertiggestellt. Es wurden Details besprochen bezüglich Transaktionssicherheit und parallele Bestellungen. Die parallele Bestellung wurde mittels zwei offenen UI-Fenster simuliert.
		Herr Gisler war erstaunt über die hohe Testabdeckung im Datenlayer. Implementator, Fabian Wüthrich, lässt gekonnt die Integrationstest auf dem Buildserver gegen eine In-Memory Datenbank fahren.
		Im UI-Bereich wurde für Integrationstest Test-FX eingesetzt. Diese Technologie ist neuer und soll in der Architektur-Präsentation vorgestellt werden.
		Bemängelt wurde, dass keine Diagramme für den Aufbau des Business-Layer vorhanden sind. Diese werden nachdokumentiert. Das Team hat sich das aktuelle Komponentendiagramm und Verteilungsdiagramm bewerten lassen. Auf dem Komponentendiagramm soll zu Gunsten der Konsistenz die Datenbank auch vorhanden sein.
		\\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\newpage
\section{Meilensteinberichte}

\subsection{Architektur-Review}

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|p{12cm}|}
		\hline \textbf{Datum} & 16.04.2015 13:15 Uhr \\ 
		\hline \textbf{Teilnehmer} & Roland Gisler, Fabian Wüthrich, Simon Erni, Alexander Suter  \\ 
		\hline \textbf{Protokoll} & Die Architektur wurde vom Fachdozenten abgenommen. Bemängelt wurde das Komponentendiagramm in folgenden Punkten:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Namensgebung der Schnittstellen:} Die Namen der Schnittstellen sollen möglichst fachlich getauft werden. Die Schnittstelle zwischen Data-Layer und MySQL Datenbank darf sich JDBC nennen. Da diese sehr technisch orientiert ist.
			\item \textbf{Lose Kopplung zwischen Gui-Layer und Business-Layer:} Eine REST-Schnittstelle zwischen den beiden Komponenten entkoppelt diese vollständig. Dies ist sehr gut. Jedoch müssen beide Komponenten-Entwickler beispielsweise die DTOs modellieren. Ein anderer Ansatz wäre, dass der Business Layer ein API Paket bereitstellt mit Java-Interface drin und einer REST-Client Implementation. So muss der Client sich nicht mehr um das REST-Zeugs kümmern und Interface Absprachen sind viel einfacher. Das Interface wird zentral verwaltet.
		\end{itemize}  \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
\end{table}

\includepdf{fig/projektabwicklung.pdf}
\includepdf{fig/projektanforderungen.pdf}